# Что такое элемент

Элементы расчета - это то, что будет в строках сметы, ее содержимое.
Это товары, матриалы и работы, которые мы считаем.

У каждого элемента есть:
* Формула, по которой считается количество единиц элемента и цена за единицу материала
* Формула, по которой считается объем работ по элементу и цена за работ
* Задааемые параметры, которые участвуют в расчете формулы.

Можно создавать элементы, копировать, редактировать и удалять их.

Можно сказать, что элемент - это кирпичик в нашей смете.
И нам надо посчитать их количество, общую цену и цену работ.


